【清醒文】諗清楚之前，唔好再叫「時代革命」

所以叫「光復香港，時代革命」
究竟大家係咪真係明自己叫緊乜？

【革時代的命】

運動已經走了半年，稍為降溫。好些人擔心步雨傘的後塵，無疾而終。於是千方百計要想出一些抗爭的行動，然後不斷吹風籲人參與，為抗爭「吊命」，勉強維持熱度。其實抗爭降溫的原因實在是太多，一來客觀地說堅持了半年，大家實在身心疲累，心靈壓抑得隨時崩潰，與此同時好像苦無出路，國際形勢在變但不能急於一時，和理非遊行似乎無實效，勇武抗爭亦到了樽頸，抗爭的成本經過幾何級數的遞增已經高得可怕，這是一個外貌年輕身穿黑衣就會被捕的時代。關鍵不在於行動本身，而是驅使我們繼續抗爭的意志。當我們高呼「光復香港，時代革命」的時候，究竟我們面對的是一個怎樣的香港、怎樣的時代，以致我們要革一場怎樣的命。如果過了半年，我們都只懂得「五大訴求」，然後對著清單比劃，想著如何在五個方格劃上剔號，抱歉這不是時代革命。
.
今日運動之所以走到樽頸不外乎兩個原因：一，我們的視野只看見五大訴求，然後不斷思索甚麼手段或者方法可以達成五大訴求，經過香港人非常現實和功利的計算發現所有方法都「無用」，於是停下來望天打卦苦尋出路。二，人是情緒驅動的生物，當眼前盡是催淚白煙，子彈橫飛，示威者被毆打得血肉模糊，甚至來一條蒙面惡法，然後香港人的憤怒值終於儲滿了可以使用「大技：十八區開花」，當街頭抗爭的悲壯畫面稍為減少，大家的怒氣值就停住了。這個時候大家開始互相質疑，為甚麼那麼容易平息，「人很犯賤」云云，籲要保持憤怒，不忘記不罷休。這個時候大家氣人，也氣自己。
.
還原基本步，我想帶大家看一遍我眼中的香港，看清楚我們身處的時代，想清楚我們要革甚麼命。2016年，梁天琦說時代革命的時候，香港還未到今日的場面，那他要革甚麼命？如果大家只是基於憤怒，基於警暴，基於林鄭，所以你才要起來，這只是一場普通的革命，一場放諸四海皆適用的反政府運動，裡面沒有「香港」，沒有「時代」，因為腐敗的高官殺紅了眼的軍警，得罪講句：周街都係。
.
香港最大的問題是很多人覺得香港沒有問題，或者我們從小到大都接受了「中環價值」，很多事情我們都習以為常，然後迷信著「香港是國際大都會」的神話。當大家眼中的香港那麼漂亮，革命個屁咩？或者大家覺得香港是2019年才突然崩壞，一下子無所適從。其實香港從來沒有正常過，從來沒有繁榮，我們該醒來了！
.
藍絲們有句打稻草人的弱智批評：「以前英國佬都冇民主架啦，唔見你嘈？」。雖然這句說話實在極之無聊，但內容卻十分正確。香港根本從來沒有民主，從來沒有自主權，從來沒有當家作主過。打從殖民地時代開始，香港人在香港已經沒有任何角色，所有的社會制度、經濟、政治、福利通通是大國的盤算和博弈，棋盤上有大英帝國、美國、中國共產黨、國民黨，偏偏沒有香港人的身影。所謂80年代經濟起飛，香港人開始擔個官職，也是英國的策略。到最後，香港前途談判，也沒有香港人的份。現實就是從開埠以來香港都是殖民地，以前是英殖，如今是中殖。
.
我們自以為法制很完善，舉世聞名。遂不知其實法制根本從來就任人玩弄，檢控權在律政司手上，律政司由特首委任，然後特首由中央委任。打從97開始，香港就是沒有法治。表面上司法獨立，可以上訴，可以司法覆核，但人大一個釋法權就可以推翻法院所有決定。司法界事後最多發個聲明，來個靜默遊行，軟弱無力得可怕。立法會更是荒謬絕倫，因為立法會是不能「立法」的，立法會基本上沒有創制權，議員議案是沒有約束力的，簡單來說是垃圾。至於私人議案，除了眾所周知要通過分組點票，更是「不得牽涉公共開支和政府體制」。最後只有政府有權提議案，議員只有否決權，沒有立法權。還未講完，行政長官可以拒簽立法會的議案，甚至解散立法會。這些都是書本沒有告訴你的，甚麼「三權分立，司法獨立」全是謊言，真實是「行政霸道，中共話事」。
.
「香港－國際金融中心、國際大都會、購物天堂」教科書對香港的描述，與現實脫節得可怕。兩星期前，香港有140萬人活在貧窮線以下，是140萬！五份一的人口，生活在三餐不繼的生活，有些靠領取綜援為生，有些住在劏房，有些是無業遊民人生沒有目標，這樣的人超過100萬，你能想像嗎？香港堅尼系數全球最高，貧富懸殊最嚴重，全球樓價最高，特首人工全球三甲，工時全球最高，入息和生活指數比例最懸殊……很多大商家一秒幾千萬上落，一秒賺了我們九世累加的錢，這才是香港，很金融、很國際。香港的確是天堂，是有錢人的天堂，是其他人的地獄。香港說到底，就是數十個怪獸級集團的賺錢工具，港鐵、領匯、恒基、怡和、匯豐、長實……香港人不但沒有反抗的餘力，更是沒有想過反抗，反正地產霸權、貧富懸殊就是正常，就是常識。
.
香港打從一開始就是經濟發展至上，功利得令人窒息。從牙牙學語的時候，每一步也是想如何提升競爭力，如何取得多一點優勢，如何鋪排出名成利就的人生道路。甚至，我哋填再多的海，建多高的樓，都沒有半點讓人追尋夢想的空間，多少人放棄了無數的美麗圖畫，餘下殘留的軀殼，成為城市運轉中毫無靈魂的配件－打風都要返工的奴隸。地產霸權，重商主義更是把人與人關係最後的連結都要奪去。人情小店，街坊鄰里，閒聊兩句，已成歷史。很多人說窮得只剩錢，其實更多人窮得連錢都沒有，我們真的一無所有。
.
再談環保、醫療、勞工待遇、交通、娛樂、新聞、房屋、藝術、文化……香港的問題根本就罄竹難書。還未提及來自中共的文化侵略：消滅廣東話、消滅本地文化、消滅香港人、消滅繁體字、消滅反抗意志。在此不逐一詳述，大家想想究竟我們身處一個怎樣的時代，怎樣的香港。
.
所謂時代革命，是我們認識到香港的沉淪，認識到時代的邪惡，於是我們必須起來，拯救自己。這不但要革政府的命，革制度的命，革社區的命，革關係的命，革文化的命，第一步我們首先要革自己的命。狠心地告訴自己：其實你從小就在謊言長大，你在收音機上所聽，電視機上所見，教科書上所寫的是時代給你的謊言，請撕開畫布，直視背後的黑暗。
.
然後，

我們一起，

革時代的命。

唔好TLDR，呢個時候大家成日話唔知點行，點知抗爭點落去，其實有無諗過自己抗爭啲乜

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

求推

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

push

時代革命唔係咁兒戲

好欣賞巴打一直咁努力打文
連登愈黎愈少人認真睇文
反而字都唔多隻既膠文就多人推

推

係連登post長文，真係好似傻佬

我有follow你的
Gay巴

藍絲們有句打稻草人的弱智批評：「以前英國佬都冇民主架啦，唔見你嘈？」

見到呢句就成日喺度諗:

唔嘈嗰個係你, 係你哋唔嘈唔爭取先搞到去到呢一代大家要搏曬命去爭取
當然都有唔少銀髮族同叔叔嬸嬸喺今次運動好支持大家 好多謝佢哋

但係對於嗰d淨係以錢以上, 淨係識得賺錢唔理其他任何嘢嘅藍絲真係好火滾

我愛你

藍絲本質上就係另一個物種

好多人都真係TLDR唔睇
但係其實討論區嘅價值就係在於有長文睇, 之後大家一齊開放討論

依家變到好似#1 post段嘢出嚟, 大家read完就算/ 係咁推推推
全世界淨係睇頭嗰幾個comment
討論感覺少咗

唔好單純着重警暴
諗下點解會有警暴出現
到底香港社會出左咩問題
香港人到底爭取緊D咩 要點樣爭取
黃色經濟圈有咩可以進步
工會幾時搞點 有冇同人解釋工會咩嚟 有咩用

算啦，連登真係做壞咗風氣就好難返轉頭，唯有係fb po會好少少

仲有個論點
明君唔需要民主
昏君就要民主

民主係防止昏君出現

me too

警暴只係一個表象，背後有太多太多嘢

i love you too

革時代的命

Gay巴

認同呢個
民主係一個機制保障大家就算出現昏君都有機會換人

好多人都淨係想要一個安穩嘅生活
甚至覺得賺到錢/安穩嘅獨裁>爭取民主自由社會

Push

可惜大家都只係對警暴血腥畫面有反應
但制度上既慢性暴力好多人其實都唔明白

好文，p牌推唔到

抗爭熱度冇得夾硬谷，要大家有覺悟先係關鍵

可以手動share去 fb架

已經唔係淨係制度，大家要有個視野睇到香港點樣徹徹底底地爛曬

一個國家嘅真正滅亡原因，係入面嘅人徹底沉淪於被臣服奴役， 以及放棄一切抗爭意識

因為用咗否定語式

意識>行動

你指標題？

有飽飯食既地方永遠好難革到命？

Yup

好文推推推

其實某程度係架，人嘅習性係咁，並向尋找安舒

推 好文

當影壇變為奶共 劇透就是義務

咁就要視乎你個國家係以乜嘢文明價值觀為主
支那、新加坡、日本唔使講

呢到根本無討論風氣，所以先咁易被人帶風向。
有討論先有進步，但香港人固步自封、不思進取，好難搞。

資訊太快太多了

熱狗嗰句社運冇用論都係消極投降嘅一種

撚

改變香港！希望我地最後可以出到冇限期大罷工大絕！

留名待讀

呢句口號其實係有港獨意味，諗唔明唔支持港獨既人叫呢句有乜意思

多謝反送中運動，之前好多香港人都唔知我地長大嘅地方原來已經係咁爛

再加上太多假新聞導致到 啲人都唔相信新聞頻道所講嘅嘢

係時候要將時代革命意思執執佢

梁天琦版時代革命-》任何年齡層皆可以參加

新版時代革命-》取代舊時代體制、政黨、人物，建立新時代體制，以香港為首衝擊全世界所有專制體制，走出一條右翼民族主義左翼自由主義以外既新時代體制，亦即係新時代要來臨既革命

相信如果成功的話梁天琦都唔會反對呢個新解法

不過點都好
盡量做多 d 文宣令更多人明白
就好似 gay巴 呢個 post 咁

咩方法都要繼續做
激烈有激烈地做
降溫有降溫既慢慢做

其實真係好難
一開始去寫文改變人思想就可以用好好語氣去講
不斷重複去做同一件事但香港人又唔聽
就會好易有負面情緒滲透喺入面

其實連登成日得個推字架風氣都要改下，大家要多d討論先會有多d新溝思，咁可能可以突破到 樽頸位，現在我地用架方法已經單一化

俾錯負評，推

幫推

推，抗爭要變日常

咁熱狗唔搞社運咁搞咩？白票行動？

光復中國 文化革命

連連登自己有些少拗撬，都會亂咁屌人五毛熱狗
始終叫人反思面對錯誤都係一個好難嘅事

一次運動揭開咗香港真面目

用心打文，認真睇，p牌幫推

幫推

點解一個塞稅局嘅行動post都冇？

都睇你點演繹嘅

大家心入面想光復嘅香港都未必係一樣嘅香港

咁大家都係借題發揮架者，可以有唔同演繹

我們的任務是過河，但是沒有橋或沒有船就不能過。不解決橋或船的問題，過河就是一句空話。不解決方法問題，任務也只是瞎說一頓。

咁大篇野都唔唔夠毛主席精警

係，同埋次次標題都係突發，核彈咁搞到唔知邊樣重要

其實用翻佢哋嘅理論
以前都無網上同無smartphone
點解中移動斷線個陣無得用又要上門嘈

其實梁振英未上台之前，香港都已經爛到七彩
只不過當時香港沉淪嘅速度冇而家咁快

係架，尤其係連登，真係會變第二個人

sad but true

好文

樓主寫嘅？寫得好中

P牌推唔到 gay巴

係呀，第一步係認清香港

毛主席萬歲！！！！！

好多稍有質素既討論好快就會淪為罵戰
當然好多五毛故意分化引起罵戰

毛魔係革命上係好勁既
就算香港出到個咁既革命家香港人都跟唔上啦

hi，係呀

大多數人情緒主導係一定
哪怕而家有部份so call黃都係其實對實際嘅自主權、規劃呢啲都無乜關注，都係咬住五大訴求同畫面情緒先行出黎
意識形態同思維邏輯要改變好需要時間，尤其對已經建立左基礎認知嘅青少年above嘅人黎講
但我地就係無時間...

用顯眼嘅概念(五大訴求)去概括同引導大眾
用情緒同情感去煲起個動力
即係而家呢隻做法我覺得已經係喺現時最有力嘅做法，又或者話如果唔係呢種做法，呢場抗爭喺初期好可能就已經重蹈14年嘅覆轍而離地，被大眾遺棄然後熄滅，然後落心落力嘅俾人拉俾人打，再反指責大眾事不關己，大眾被指責就放棄關注轉化港豬

可能我消極啦，你篇文係好但好難消化
要指望香港而家呢班大眾睇同消化再去轉變思想同行動再達成時代革命太理想同離地，還不如十分鐘嘅警暴畫面能夠帶俾佢地動力聽日出街抗議

的確一句優秀既政治口號就應該簡單易上口

仲要可以引起人想象力

所以時代革命先咁多人叫

加油

因為而家場運動已經去到一個位，就係五大訴求同情緒已經唔能夠再驅動，如果唔係我都唔會寫得出呢啲嘢

曱甴平

連登而家個風氣就係互相指責
五毛帶得好犀利

我睇曬 都話香港人抗爭都只係停留係口號 莫講話犧牲 就連行多步都唔肯 要平衡到有成效同不被捕都幾難

好文
幫你推下

值得推

堅持到底

咪又係做返佢哋所講嘅行禮如儀式蛇齋餅粽社區工作囉~
而且佢哋選到兩個區議會議席都應該劏雞還神
最多見星火收咗皮就推法律支援工作畀落單手足

始終佢嗰類人柒得嚟，亦都留番些少腦筋

認真睇哂，好同意
短線係五大訴求，但就算我哋贏咗，如果唔從根本去改變呢個社會，改變大家慣性為奴嘅思想，就算有雙普選，有真民主，香港都唔會改變

盡量利用，但保持介心

所以每次叫口號「光復香港 時代革命」同「香港人報仇」我都唔會嗌 愈聽愈尷尬

唉屌 好多人眼光唔夠長遠 希望喚醒到更多既人

最多炒咗車就咁草草了事

推

想做但唔知點做 唔係每一個人心態上都準備好

依家香港經濟仲算係好 係屋企飲飽食醉 點解要出黎同你抗爭？

我自己覺得黎明真係會有 但要大家都同心合力至得囉

講得好啱

係，每日150個， 有雙普選都冇用

好認同
香港人從來都冇當家作主過。所以我一直都覺得，喺抗爭、要求自治，甚至係追求獨立之前，必先要建立「香港價值」，就好似之前巴打你開過講理想中嘅香港嗰個post噉。對香港未來冇願景，冇藍圖，好難驅使到人繼續行落去

要聯繫群眾，就要按照群眾的需要和自願。一切為群眾的工作都要從群眾的需要出發，而不是從任何良好的個人願望出發。有許多時候，群眾在客觀上雖然有了某種改革的需要，但在他們的主觀上還沒有這種覺悟，群眾還沒有決心，還不願實行改革，我們就要耐心地等待；直到經過我們的工作，群眾的多數有了覺悟，有了決心，自願實行改革，才去實行這種改革，否則就會脫離群眾。凡是需要群眾參加的工作，如果沒有群眾的自覺和自願，就會流於徒有形式而失敗。……這裏是兩條原則：一條是群眾的實際上的需要，而不是我們腦子裏頭幻想出來的需要；一條是群眾的自願，由群眾自己下決心，而不是由我們代替群眾下決心。

我敢講出到毛魔而種人香港一早贏左

答案就係：我都未出世

所以根本係民生問題先係主要問題
政治問題只係導火線

要深切了解自己面對既環境
唔可能單靠睇表象同虛無既
理念同口號去維持呢個運動

欣賞樓主打既長文

我明
只係我指呢種形式好難傳得廣泛同達到你想做嘅效果，連登好fb好，你都唔預有幾多人會睇一篇又長批判性又大嘅文啦仲要你嘅目的唔係要人睇完篇文，而係達到背後嘅思維轉變同反思

只想點出無人理唔好太灰心
就我角度睇唔係方向唔啱，只係方法未必係大眾會容易接納到啫

普遍人覺得香港民生冇問題 大家一樣馬照跑 舞照跳

唔認清個事實, 其實好難行落去

好多人對警暴畫面已經麻木
呢個都係幾個月前已經有人提過話
單靠情緒好難維持住一場運動
Keep到半年係因為黑警越黎越跨張
要解決呢個情況惟有令香港人由情緒主導變成真正追求民主
但困難係香港經濟依然唔差
係制度內有財有勢既人有大把離開香港既方法
普遍市民依然有飯開買得起名牌
最窮個班根本比人渣住春袋
所以

一篇文道出香港一直以黎既問題

好文巴打

我覺得要有 攬炒嘅決心

叫你檢討仲要話不分化不割蓆 否則俾人話分化L

所以其實依家文宣個方向係錯曬

對外我地應該要有英國脫歐黨針對唔同類別人既文宣
對內我地要有勇武同本土派文宣

要改變（革命）嘅唔止係警暴，仲係人心
目前抗爭手段過分側重警暴 (你睇文宣就知），而呢方面基本上半年已經定咗型。
你嘅理念、訴求係咩？（五大訴求本質係追求公義／民主，尊重番人嘅政治參與權利；除咗五大訴求其實有其他過時制度都需要改變）
你嘅籌碼係咩？（政權話咗俾你知200萬遊行無用，罷工、工會或者其他方法需要取代無效嘅示威）
點解要信你？（recruit身邊人／唔同意見嘅人，唔好偷懶將所有人標籤做深藍）
呢幾方面其實無乜人討論。。。
一睇Lihkg個種互相指責、唔去思考嘅風氣，好擔心2020場運動會不了了之，

全港大三罷

當時他果種洗腦好勁

tui

先要思想教育之後再有行動
連登齋推行動po係幫唔到香港人突破樽頸位

係，討論下改善下都得姐

Push 巴打好有心
又搞工會又成日打長文討論

最初嗌果陣我都有呢種諗法 但而家一定唔同意
而家呢一句口號代表緊既已經唔單只係字面上既意思
更加係6個月黎既信念同埋意志 你隨便改左佢結果可以好嚴重
唔好唔記得10點9叫點樣消失 就係有班自以為好醒既人 以為自己好有建地地去反主流 最後直接令活動收皮

香港好食好住 冇咩人會陪你搏 唔到經濟轉差人人冇工番 佢地都只會停留係觀望態度 同埋個個都好被動 冇人敢開頭就唔做

勇武同本土派文宣係點？

咁你仲不推文？

好文，講中左核心，香港人一向都是生活在虛假的美好世界，然後在這場運動才直視背後的黑暗

對

另外，果D震憾畫面一定要有CONTEXT，
得個震憾無咩用，要夠SoLID先得。

多謝Gay巴

講得好好 希望多啲人睇到

寫得好，有啟發性。
建議 樓主 未來的長文，
可以 打 小標題 同埋 分段好啲，
等 容易閱讀啲。

又想sell熱狗嗰句柒句

我諗樓主唔係其係叫人唔好叫，係想提醒人我地心理上應該要有咩準備

我們的代表大會應該號召全黨提起警覺，注意每一個工作環節上的每一個同志，不要讓他脫離群眾。教育每一個同志熱愛人民群眾，細心地傾聽群眾的呼聲；每到一地，就和那裏的群眾打成一片，不是高踞於群眾之上，而是深入於群眾之中；根據群眾的覺悟程度，去啟發和提高群眾的覺悟，在群眾出於內心自願的原則之下，幫助群眾逐步地組織起來，逐步地展開為當時當地內外環境所許可的一切必要的鬥爭。

樓主出文好言相勸、苦口婆心想帶討論風氣，換嚟都係大部分人留低「推」就算

認真講，大部分香港人一直以嚟都係被圈養緊，只係轉咗一個更加漠視香港人嘅飼主；一日無一個實際動搖到成個社會嘅實際改動（咁講好仆街，但好多人睇到被捕被殺嘅手足都好，都係徒以「比嬲」，同路過見到街邊有人乞食覺得好慘一樣）根本就唔可能有咩救，唯一睇得到有希望嘅就係拉咗幾千人後換嚟嘅「黃色經濟圈」（打破紅底集團壟斷香港命脈嘅機會），又或者真係地下武裝化（不過大部分人又會話黑警劇本、割咗先算）

即係吸納更多和理非變成勇武
同建立右翼民族主義

幫你推

地區工作

好老實
你最後個段所講既野
好多人都未有呢個意識
好多人只係想爭取五大訴求變返以前既香港
但好似你咁講根本以前既制度都已經係腐敗
無制度上既改變唔係真革命

學到野

認同
時代革命呢四個字嘅意義比大家想像中深好多

好睇

後者就尷嘅
但前者就唔同講法

當着群眾還不覺悟的時候，我們要進攻，那是冒險主義。群眾不願幹的事，我們硬要領導他們去干，其結果必然失敗。

好文必Push

我覺得暫時最可行既係黃色經濟圈
大三罷就 我覺得有排都唔會做到

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

好文推唔郁
好鐘意嗰句“革時代的命”

一開始就覺得呢句好on9
唔好話槍，棍都唔敢拎支就話自己革命

無大台前提底下
本土派同勇武組織太鬆散同無系統
解決到呢個問題先可以執行到任務

搞革命就未必真係要全部人都清醒，當然做到就最好，但冇乜可能。列寧嗰套就係行菁英制，有一部分有料嘅人醒到會落手搞就得，其他人都係被鼓動多

那有感染力啊Ching

Good post

問題係唔好當咗佢係口號，
佢係香港人嘅責任，唔好遊行鳩叫完以為救咗香港

我地有必要開post去討論本土派同勇武路線

呢d人太短視/自私
唔顧下一代覺得自己呢一代仲有自由就夠其他唔關佢事
或者自己搵夠錢就走
十年前中共對香港控制未有咁嚴既時候就覺得無民主都無所謂
完全唔諗下個獨裁者方針一轉就含撚

若果無完全自治
稱得上革命咩

雖然敵人嘅敵人係我哋嘅朋友 但唔代表佢係我哋值得信賴嘅盟友

咁樓主都有叫人幫手推既

香港人既覺悟始終都未夠
五大訴求入面正係聚焦係成立獨立調查
但現屆政府又點會查返現屆既問題？
去開遊行集會就知道 最重要既訴求亦係最少人強調既訴求－－雙真普選
唯有呢樣先係打開其他訴求既鎖匙 先至有得選到代表自己既政府
不過D人覺得太難達成 難過獨立調查就暫且skip住先
依家係人權法同馬格尼茲法既助攻下 係迫使中共俾香港人真普選既最佳時刻 點樣做呢？ 可以參考下加拿大總理杜魯多既做法
要求美國將釋放兩位加拿大公民作為同中國簽成貿易協議既條件
其實香港人一樣可以咁做 中國想同美國達成協議
就必先將真普選加入去協議條件
依家係中國最弱最被動既時候 一錯過左就冇架啦

仲鳩過就咁叫天滅中共全黨死清光

呢場運動前 係世世代代既香港人對政治冷感 太過縱容搞到一直累積既問題一次過爆發 我相信曾經有人發現 但大多數人寧願當自己睇唔到 輕輕一兩句帶過就算

仲有好多戇鳩仔走出嚟任畀人屌

大把呢種人 始終未燒到自己 咪唔會醒
佢地有野食 有酒飲 有閪屌就得咖喇

推 樓主投稿去立場啦

睇曬我要變革了

宣傳下，大家幫忙文宣，係fb,ig,tg,Twitter 同你身邊既朋友，多一個都好多

［主線任務］聽日1530嘅維吾爾族集會獲不反對通知書

所以要多啲人再次覺醒，
情緒主導嘅社會運動唔會成功，
需要話比人知你係爭取緊啲咩同對佢有咩重要性

Agger

因為佢呢種冇任何血性嘅畜生係可以毀滅一切

P牌推唔到
我幫你喺WhatsApp share出去

講得好好幫推

好文，長期戰爭無可避免，從來要解決問題就只有處理問題嘅起源，但宜家去到樽頸位...

多謝巴打
除咗心態上要革命，其實實際嘅自下而上地區工作都好重要（唔係指由區議員做嗰啲），而係每人喺社區內生活嘅人都要參與，由關注、討論到落手落腳做改變、重建價值觀，係一個好漫長嘅過程。深耕細作，絕對唔只係公職人士或社工要做嘅事。可惜有好多有心人平日已經被中環價值同埋供樓磨走哂啲心力時間。同埋喺香港，地區工作不被重視，有錢都用咗去四大產業或者都有人會覺得呢啲嘢太「膠」
利申：正在游走各區r funding做小改變的小薯

咁其水革命都有天鵝絨革命嘅
不過香港人連工都唔罷
講乜鳩和平革命呀

得罪講句 如果唔係林鄭搞單反送中同習大大上台 而係換作一個溫和d既領導人 香港人都只會一直蒙在鼓裡 繼續活在一個由金錢堆砌出黎既虛假世界

我們應該深刻地注意群眾生活的問題，從土地、勞動問題，到柴米油鹽問題。……一切這些群眾生活上的問題，都應該把它提到自己的議事日程上。應該討論，應該決定，應該實行，應該檢查。要使廣大群眾認識我們是代表他們的利益的，是和他們呼吸相通的。要使他們從這些事情出發，了解我們提出來的更高的任務，革命戰爭的任務、擁護革命，把革命推到全國去，接受我們的政治號召，為革命的勝利鬥爭到底。

我哋出嚟，唔係因為比曱甴咬，而係制度令政府唔洗向香港人負責，我哋要“改變”個制度

最基本都係中港區隔，以及世代變革
首先好簡單就係必須要同支那劃清界線、 必需要令香港徹底擺脫赤納粹嘅魔爪，以及保障自己有自給自足嘅能力

另外就必須要令我哋呢代年輕人可以喺我哋成長嘅地方有一個發展空間畀我哋成家立室、安居樂業、發展所長， 而唔係下下任何嘢都受制於仆街死廢佬以及佢哋嘅地下政府操控

睇到第一句就正評左 推

屌 手快快㩒錯 sorry

假如天琦冇入獄
佢可能已經帶領我地武裝革命，奪權同推翻腐敗制度

認真睇，我哋要革自己嘅命
而唔係麻木爭取五大訴求

too long didn't read

近既每日150，醫療系統爆煲，支那式國民教育，遠到香港未來前途，要獨定係要歸屬其他國家定點，其實真係好多野諗⋯

推 輸咗就永遠都得返霸權

所以支共一早已經靠供樓呢樣野控制晒香港人
如果樓價唔係咁高
我相信響應罷工既人唔會咁少
所以我一直好理解點解啲人叫極都唔罷
我自己唔洗供樓唔洗養妻活兒當然可以話罷就罷
但有好多人不論岩岩開始供定就供完
有一期供唔到就真係訓街
呢個都係點解香港人一直都係打奴工既原因

我覺得呢個真係要置頂
有好耐都無對準政權
不如數下上一次係幾時
唔計區選

認同
五大訴求成功只係開始
將香港各行各業全盤革新先係時代革命嘅目標

同埋自己搞禍咗個就應該畀人屌

無跟錯gay巴

me 2
sor仍然係空氣推

arm

唔嘈嗰個係你, 係你哋唔嘈唔爭取先搞到去到呢一代大家要搏曬命去爭取

呢句真係不能同意更多

仲高質過熱狗陳雲

講得好

點搞

睇到真係有 sad but true 嘅感覺。某程度上，五大訴求對我黎講，係短期目標黎，長遠目標係 我滅中共。

所以要打倒中共，就要防滲透，將由香港運送比中共嘅資金降至最低，打經濟戰，令佢地市道低，再民不聊生。革命就會真正開始。我地喺五大訴求可能完成左20%，但抗共嘅路上，1%都未有。

無論短定長，有三樣係必然係主線
1 黃色經濟圈
2 工會
3 健身

基礎巴你嘅post, 先一係一直最高質，同攬炒巴一樣

無革命嘅心點對得住離開咗嘅手足，靜咗？仲有 …一個原來係因為死咗好多人呀！

尤其是將軍澳人，我哋死咗三個學生喇

講得好岩...唔係2019先開始爛

樓主我幫你推撚爆佢

寫得好中 呢個就係現實 大家真係要明白香港其實從來冇好過
市民永遠都係被動 政府 財團就為所欲為

Pish

好文幫推

好文必推

gay 巴條路應該點行

推爆你
信念同心態好緊要

依家濫捕捉人tg放題都已經係恆常化， 最多有人「跳海自殺」死都係就咁畀個嬲嬲就算
好老實講我覺得自從中大理大戰役之後，大家個抗爭意識都已經消沉咗。
如果冇美帝助攻嘅話，我哋早就已經收撚曬皮

唔推唔得

其實我好似之前同過老一輩討論過呢個問題 問佢地點解當時唔爭取 佢地係咁答我：果陣時個個都覺得冇問題都唔知會搞成咁 冇得怪佢地架 而且依家年青一代爭取既野唔止係為人地 亦都係為自己既將來 更加應該去爭取 冇衝突架 唔好講到我地錯咁

推推推推推 清醒一下

咁嘅話就必須要令自己嘅一舉一行都同支那人有所區別 ， 就算要做到好似美國咁建立一個冇種族分嘅獨立國家都好困難

聖誕快樂

Me too

我有認真睇㗎

連梁天琦自己都未必講得曬個真正意義

中港區隔要由自身做起
可以由復興香港文化運動做起

真，好多人淨係諗住五大訴求
當你真係有五大訴求係咪就停？
然後等多二十幾年就變香港省？

講得好清晰
香港嘅問題係由基礎社會文化，到價值觀，到教育，到政體都嚴重扭曲。
奈何，政府用不同美麗嘅謊言去遮蔽香港人雙眼，溫水煮蛙。
到香港人意識到殘酷嘅事實，係香港依個數字社會，成本實在太沉重。

革香港政府嘅命，大膽d講，其實係革中共嘅命。

香港人要有依個好清楚嘅概念。

推
其實係呢個社會唔係冇問題， 只係我哋一直冇處理/冇面對。 呢場運動只係藉此揭露咗其中一部分嘅醜陋

依家真係去到運動最關鍵時刻 輸同贏好睇依家堅持到落去定不了了之，對家一直以來既方針就係學法國黃背心運動 法國政府嘅策略 拖散你地 拖到你哋自己意志消沉 係贏定係輸主動權已經落咗我地手上 堅持就是勝利 否則必無死所

叫下都唔得？！

當初編天琦喺16年選舉嗰陣係咁講嘅

光復香港：
與2016年前上水﹑屯門﹑沙田﹑元朗的光復行動有相同寓意，認為香港人要取回應有權利，並由光復單一地區擴展至整個香港。
時代：
時代無分年齡，就算年紀多大，只要是相信自由﹑擁抱自由，就是屬於新時代；就算年紀多輕，如果思維和想法擺脫不了舊有框架，無論年紀多少，都是屬於舊時代的人。原本的概念是在世代革命與時代革命中作出選擇，但最後認為這是時代之爭而非世代之爭。
革命：
革命本來就是在社會結構﹑權力分配上根本性的改變，一個從下而上的改變。一個從上而下的改變，是一場改革，一個從下而上的改變，就是革命。

Sad but true

一句講哂
比浪漫主義遮住對眼

叫左唔做先𤓓 一路叫報仇一見到黑警即刻調頭走 國際笑話

我自己係想係革走舊思想

連登只喜歡飛機文

推唔郁都要推

留言代推

me2

pish

呢啲嘢都最基本㗎啦
不過你都要確保你自己面臨赤納粹嘅文攻武鬥，不屈不撓地錦旗幟鮮明表明自己係香港人

香港最大的問題是很多人覺得香港沒有問題

發人深省，推

高汁 推

好文得咁少人推？

gay礎巴次次po啲文都好發人深省

高質文 推
光復香港 時代革命

好似比人當頭棒喝

未必做唔到
只係需要時間鋪排

冇再叫 因為冇人做

好文！自問不算港豬，懂事以來一直鍾意睇新聞、讀不同地方歷史，入到大學再學不同哲學思想、社會文化理論。
但即使一直唔覺得香港美好，呢半年都再令我對香港掩藏住嘅傷口爛肉感到驚訝，一直以來權力掩埋左好多野，亦一點一滴磨滅人性。
今日講時代革命，除左要行上街頭，仲要惡補返對香港每個社會領域嘅認識。過去與當下，再以國際視野去同其他地方比較，先搵到革命後嘅方向。

革命 自然會損害咗經濟
但諗深一層 香港富貴嘅時候 有幾多人係天堂
又有幾多人係地獄
冇錯深層次問題係要解決 但首先當然係政治問題 五大訴求 有咗個民選特首再搞掂深層次問題

推呀

ccc

同感

我寧願gay巴置頂呢個
我睇到呢個 cm先諗住留言

推。

好的！

唔燒落佢到咪眼不見為淨囉 自私心態

gay巴你主力搞嘅工會，就係建設公民社會，以至長遠而言掌握社會發展agenda嘅第一步
千里之行，始於足下，大家一齊努力

希望大家有更大嘅覺悟，如果唔係我地好難行落去

寫得好好

你都知，我都知，共產黨都知，唔認清事實果班人都知。

香港人就係習慣咗，心存僥倖。窮咪窮囉，地產霸權咪地產霸權囉，喂唔通你唔返工呀？大家都係咁講。我認為所謂時代革命係要徹底改變市民嘅心態

廢老呢幾十年作既孽

啜核啲說法係：攞你命

推一推

典型香港廢老
殺子文化

我都覺得好無力、好軟弱

又冇諗過喎

如果要放低一切,真正嘅革命
有幾多人做到
除非連食都冇得食

謝謝認真仔細的分析，革時代的命，也是革自己從前那種世界觀的命。

但係無街頭抗爭
以香港人一向嘅風氣
係好難keep到民氣

講真 好多人都知心態要變
但問題係無人提出行動可以點改變
大家想變但無乜人提出新方向

其實大家有冇諗到咩新嘅抗爭方法
又可以爭取到五大訴求

我都左膠底㗎，如果真係要講，社區同人與人關係我都好重視

你on9?
叫左半年先講？

光復香港
時代革命

Push 睇曬

我想問下
當香港人真係認清左呢個現實嘅時候
意味著我地要打嘅戰線也越來越越多
有無方法可以集中到火力
俾香港人面對咁荒謬嘅社會
仲有清楚嘅方向

香港97要回歸個一刻其實已經注定玩完

認同呢位巴打, 大型社會運動無可避免要靠情緒去鼓動, 二百萬人冇可能有同一個想法, 亦未必每一個人會咁仔細去了解

口號呢樣野, 我覺得無需太過咬文嚼字, 而且叫左五個月, 出埋旗幟, 外國手足都用緊, 已經非常具有象徵意義, 好難改, 亦暫時冇其他野代替

你一改, 就會好似之前出現六大訴求咁, 叫唔齊, 好影響觀感同氣氛

推
香港人真係要提高自己嘅政治意識

樓主好清醒

本人指的「光復香港」，意思是將香港「光復」回舊日般面貌，如市民可以如往日般享受各種自由，重歸安居樂業的生活，參選者亦可以如《基本法》第二十七條所賦予而享有言論、新聞、出版的自由，不會因為政治傾向而被取消參選資格，選舉主任可以回復專業，不受政治問題的干擾。
「時代革命」就是指在這個時代，我們必定要透過大型的變革，才可以使香港繼續向前，回復昔日的光輝。

「革命」一詞本身，在此不應解讀為「一種流血並推翻政權的行動」，而是結構和思潮上的大變革，就如「工業革命」、「技術革命」等，就指是一種在該層面上的大變革。而「時代革命」的真締，就更像是一種「世代更替」的意味，讓年輕人帶領社會變革，推動民主發展，捍衛香港的自由、法治。

—— 張秀賢

簡單黎講就係
Make Hong Kong Great Again
Change Now

其實目標係面前就係民主化，之後嘅嘢有咗民主我哋再一齊砌香港嘅藍圖

文字係真係可以感染到人 樓主加油

岩
根本成個社會制度有問題
不過之前香港人淨係覺得有飽飯食有工返就無問題
人哋有幾慘都唔關自己事
一直苟且偷安 直至我哋嘅沉默引致政權愈發腐敗
引致愈來愈多嘅問題 到最後真係燒著自己先識醒先識反抗

香港人真係要諗清楚除咗追求五大訴求之外
更要追求一個點嘅「香港」

下次試下po簡短版再po長文
而家速食文化多咗
唔係咁多人中意睇長文

再推 唔好易潛

唔係真係話改，或者唔叫呢個口號，其實我都係借題發揮姐

清醒，背後係痛苦

後生既首先要放棄 「萬般皆下品 唯有讀書高」既心態

放棄對沙紙既追求

知識唔等於學位

我嘅point係其實我地冇great過

多謝大家

曾經有主持問梁天琦覺得香港最大既敵人係邊個，係香港人定中共，佢當時答中共，我當時都覺得係，但今時今日睇返就知其實香港人自己先係最大敵人

我有我嘅堅持，短point還短point，長文就係長文

講左好耐喇呢樣野 當時721去中聯辦果陣第一次叫呢句口號 你知唔知果陣大家係帶住咩心態？ 果陣敢叫呢句口號既人一半都冇 叫得出都係帶住覺悟
最初機場和你飛走去叫已經有講過呢個問題 但去到而家呢句已經唔係話轉就可以轉既口號

好多我地以往嘅觀念都要擺低，革自己嘅命

推！

好文
我相信香港人嘅心仍未被磨滅

同意
我有黃絲朋友昨日share信報一篇評論
內容大致係
「好多人唔係想搞咩港獨，而係想回復以前香港比較自由嘅生活」
我見到就覺得應該仲有好多香港人（even支持今次運動）都唔係想搞咩革命，唔係想抗中共，只係睇唔過眼政府同警暴先會行出嚟
要全民覺悟真係要時間
不過今次已經係抗中共最好時機，錯過真係唔會有下次

最大嘅敵人就係自己，呢句好似好膠，但真係幾時都啱用

願景係好重要
光復後得到啲咩？失去啲咩？攬炒講左咁耐 點解話唔怕攬炒係因為我地覺得會比以前過得更加好 但呢個更加好好似冇咩人倡議過 要承認有堆人真係唔想改變或者害怕改變

我自己咁睇嘅
門面野：
1. 藥房/金/珠寶舖等嘅店舖數量大幅度減少 拉返低店舖租金 令到多啲小店/食店可以做得起
2. 增加支那仔單程證落香港嘅難度 令到香港嘅旅客多元化啲 同時由於三寶嘅店舖數量減少而遏止水貨客生意

政治上：
1. 好基本 全面普選 有完善嘅公投制度同彈劾機制 邊個咁叻走去奶共可以即刻踢番落嚟
2. 利用"香港"而非"中國香港"嘅名份去同任何國家/城市做外交合作

經濟上：
1. 遏制地產霸權 但係唔好好似85000咁柒喺攬炒之後即刻大量提升supply 要gradually地將樓價帶番落可負擔嘅水平
2. 公屋嘅審查要大執 唔可以再比公屋富戶呢啲情況再發生霸住啲樓
3. 喺黃色經濟圈成形下 可以重組現有商會 以香港嘅利益去deal所有trade package

暫時有呢啲諗法 希望大家唔打出黎都自己心入面有個框 比啲信心自己亦可以說服其他人

其實燒左好耐，就算冇反送中
剩係醫療、勞工待遇、樓價問題每個人都避唔到
不過一路以來大家竟然覺得冇問題
「個個都係咁架啦」「咁唔係可以點姐」

我民智未開既時候就係咁諗，多謝大家點醒我

利申：20頭廢青

唔該香港人學Bolshevik精神
(唔係叫你學佢哋專政)
唔好放過任何一個學習既機會
無論你讀文定理科, 你既知識分分鐘可以用於革命上
仲有你無論係一名廚師, 清潔工或大學生, banker都好
都不能放過任何一個學習既機會
Bolshevik仲會組讀書會去互相學習, 討論
(讀書會裏面仲會細分唔同圈子, 根據對marxism既理解去分)
一d研究Marxism好耐既人會主動走去傳道, 將理論簡單化, 務求人人都明
依種精神係非常值得香港人學習

值得一睇
去維持呢場運動靠既唔係憤怒
而係反極權，推翻舊有制度既心

推，革時代的命

香港人需要一場啟蒙運動

留名陣間睇

推 精警

每次見到d人被捕, 然後圍觀既人只係問佢叫咩名...
無限loop...
大部分人始終無法衝破而家呢個侵蝕港人嘅制度

講真啊 依家政府就係見到就算我地被人恰到上心口，又點姐，咪又係遊行示威搞下中企，勇武失去，冇人敢反抗

巴打你有無咩idea拋出來？
我覺得要帶領起香港人既本土新思潮
復興香港文化運動都可以係方向

P牌都要推

辛苦晒

我幫你推

可以答 以前十七世紀女人都唔畀投票啦
咁你依家又投 ??

其實當年(1996)彭定康都覺得會衰係香港人手上

好有意思，可以比人認清香港真正狀況，希望有更多人醒。
感謝巴打

辛苦了，多謝

睇晒，好文要推

其實你知我知，單眼佬都知，但係林鄭扮唔知，講咩都無用

好多人未覺悟

多謝

多謝gay巴

真係唔好嗌就當係，打狗又係咁，得個嗌

推 gay巴講既先係真正時代革命 還富於民 守護香港核心文化

極高汁警世文

mo follow but tui

我成日都覺得，今是今日一齊罷工示威都係食得無咁好（唔計發瘋警暴），又唔會完全無得食。
係唔係要咩都無得食果一刻先願意走出黎，先知道，香港人半年來做緊咩…

好早就覺得香港要民主只可以港獨
乞到中共比雙普選又真係民主咩? 中共一樣可以有大把方法赤化香港人 無論點香港同支那都係會有千絲萬縷嘅關係 無辦法真正建立到香港呢個民族意識
我覺得要時代革代其實就係要港獨
不過出街問一定無邊幾個會答你佢要香港獨立 大部分都係想過番咩事都未發生嘅港豬生活 就算係中共統治都無所謂

我覺得今次可以connect咁多香港人真係學梁繼平義士話齋：「係痛苦」。香港文化太多元，有時真係好難分邊啲先係香港既獨有文化，我自己覺得香港既粗口/俗語其實好特別，但呢啲始終唔係主流。

要推動本土文化進而建立民族性係真係唔容易，反而利用「對中共既恐懼」更能夠團結香港人

光復香港
時代革命

我成日都覺得我地今日既敵人係中共，聽日就可能係全世界。因為抽香港人水既唔只有中共，冇香港全世界邊有咁多生意同大陸做？香港人死做爛做但係榮華富貴就同香港人毫無緣份，啲錢就落哂中共同其他國家袋，但係大部分人根本覺得冇問題！

我想講既係香港人實在太睇少自己既地位同影響力，係講緊對全世界既影響力。班藍屍成日叫我地唔好搞亂經濟，係因為佢地都明白冇香港人做野全球經濟食得屎啦！冇香港哩個被英國殖民過既地方西方班商家會敢同大陸做生意？

香港根本係一個我地唔做嘢就全世界都冇飯食既地方。所以班藍屍既經濟論根本講唔通，我地先係全球經濟既話事人。我地想要既，冇人可以話唔比！

咁到底我地要爭取乜？我地要爭取所有野！咁多年黎我地為咗帶動全球經濟失去咗啲咩我地停日就要全部贏返黎。小至金錢，大至社會和諧，我地全部都要。

我唔係想鼓吹我地要要脅政府同全世界，但係事實就係我地近代香港人所失去既全部都係個無能政府同埋所有經香港同大陸做生意既國家欠我地既。以前我地唔把握哩個機會，今日我地就要佢地還清同香港人既債。

對唔住，我呢隻港豬以前真係咁諗，但我依家終於明白，一日係中共治下，香港人都唔可以用呢片土地既主人

葉問個仔學校打交被趕出校，佢自己又確診cancer
飛去美國幫仔搵學校，華人受歧視欺凌，葉問制止欺凌，得罪美軍陸戰隊軍官。李小龍美國出書、收鬼佬徙弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍有美軍徒弟想將詠春引入部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓。美國軍官同時派人打傷大量唐人街武師，搵移民局拉人。最後葉問入軍營挑機，打贏軍官。最後放棄個仔留學計劃，親自教個仔詠春。最後病發身亡。

而家功德林叫8人餐送8張葉問飛，12人餐送12張，除左葉問仲送家有喜事，都係黃百嗚條藍狗嘅，所以見到戲院半full唔洗灰心，過半數飛都係派嘅，因為唔止一間餐廳派飛送飛，大家努力係有成果，新上就狂派飛，手足成功收黃百嗚條藍狗皮

不過我覺得暫時未洗灰心住既 半年只係個好短既時間 香港人迷失左咁耐 要一下子醒哂係好難 但都多謝樓主提供左個空間比我地反思

推
接受香港獨立未？
脫離獨裁既制度
唔好再接受中共為我地度身訂造既惡法喇

今日你只係被抄牌
聽日就會演化成拘捕
今日你好彩無俾狗丟落海
聽日佢當街合法射殺你都無仇報
根本就無得避

群起 武裝 攬炒 拉攏外國勢力
你可能唔想開戰
可惜中共已經準備好殺死你

同意
香港要改變制度 推翻極權 先係革命

up

所以英國佬都係當我地係棋

我地只可以睇下邊個對隻棋好d

真係講得好好

未睇完 但推下先

香港從來冇當家作主過
所有問題其實都係出自一個源頭
只要真正香港人自己話事 唔使睇中共/其他勢力頭
香港先有真正出頭天

正論

推推先

罪魁禍首就係支共同呢班廢老
當世界上各個地方既老人同爭取民主既時候(台韓)
呢班垃圾就係諗緊點樣出賣後代嘆世界

需要多啲呢類諗法，先會有突破。
要搵最小公因LCM，connect更多人對抗政權。
政權自然要解決問題，唔可以靠狗暴／群眾鬥群眾而令運動燃燒殆盡

有啲人只係着眼警暴
話只要黑警收手 香港就可以變返以前咁
真係見樹不見林

推，一定要recruit其他人

講得好岩，後資本主義社會嘅社會運動，本質上就係要解決社會不公，令社會進步。一個社會，每樣野都有問題，人民最後反抗，的確係人類社會特質。變革與不變兩種勢力爭持⋯⋯歷史又重演

等陣先，篇文原來係你自己寫嘅我以為邊度copy出黎

Sor想問你有po開係fb page? 可否俾link

真係講得好好

香港搞到今時今日咁扭曲 真係唔係一朝一夕 幾代人都植入左「競爭」意識 以為係為自己 但睇真啲真係好可悲 永遠為人地既財富努力 為左層樓就一世 我地可能都唔知自己係生活緊 定只係生存緊 唉

認真文要推
革命可以由平日身邊開始

我有po係二百萬三罷個page囉

難得有巴打有心機打一篇咁長既文

方向正確
攬炒WW3

樓主使唔使落返credit

香港需要獨立

如果仲係 under 中共統治，我相信好難有真正由人民提名既雙普選。就算有真·雙普選，相信中共都仲係有魔爪控制住香港施政。要香港完全自治，完全脫離共產黨，就只有獨立。

可惜有好多人都唔知梁天琦講呢句既同時係講過香港獨立，覺得我地今次運動只係爭取五大訴求，that’s all. 而且覺得香港唔應該獨立成國，仲相信喺中共統治下爭取到五大訴求。

所謂既黃未ready

屌，大陸人扮香港寫手
垃圾文

我覺得矛頭只有一個，就係港共呢個傀儡政權

好文，多謝巴打

左膠文扮清醒文

講得好好

好文 一推

過左今次都仲係輸 / 繼續一國兩制既話，
我唔覺得之後會有咩好轉，
廿二年都變成咁
唔好講話 2047 後...
錯過左今次，真係冇下次機會
尤其香港人既習性，好難再團結到黎多次革命
今次係唯一對抗中共既時機！

有幾多人會踏出第一步

光復香港 <--- 將香港壞左既野整返好(Eg. 不公制度, 不良風氣, 港豬思維 etc)
時代革命 <--- 屬於我地呢個時代呢個世代既使命同責任, 我地要撥亂反正,有幾大能力就做到幾大不限於任何可能性, 直到香港整返好

睇哂
高質

講得好啱
99%人都接受左貧富懸殊樓貴呢d問題
只係接受唔到警暴
但後生既都係因為民主自由出唻
拉既拉消失既消失
警暴畫面少左d 大家麻木d
已經靜哂
再講返買唔起樓已經感覺好遙遠

多謝巴打 講得好好

Gay巴必推

要贏中共唔易
每人都要付出

最緊要大家唔嫌我長氣就得

Gay礎巴！

咁L長嘅夜啲先睇
to be時代革命就係要將香港嘅平答時空帶返去現代，例如放逐所有藍絲

Push,說服人之前說服自己先

欣賞樓主 一語中的 好想多啲人 特別係中年人 企得再前啲

討論區而家變左佈告板
熱門就更加唔使講

好多意見同行動post都有好多位可以討論
但一有稍為意見唔同就互屌真係唔太理想
仲要有好多五毛煽風點火
真係難搞

啱呀,講到尾我地為咩而戰借,香港人的命係只值5大訴求?咁平的咩?不是嘛

多謝巴打。呢篇真係好文，希望愈來愈多人醒。

反而覺得制度問題先係主因，令民生問題解決唔到。

大家都知生活喺香港有幾艱難，好多不滿，
亦都有學者或者唔同人去諗方法拆掂佢。
但係個政府因循守舊而又無能，完全冇解決到。

例如係醫療啦，淨係俾錢HA，然後HA就用嚟請啲staff食魚蛋，幫佢地打氣。
dllm 諗起都覺得嬲

咁多個月都見到香港人其實好叻，好愛香港。
咁點解制度入面嘅人都係咁廢？
咪係個制度本身，中共把持唔通為香港好咩。
制度隔走咗一啲有心有力為香港嘅人，淨返啲廢柴，係廢到連派4000蚊派足年幾都未搞掂。

如果覺得民生問題就係主因，好容易落入張建宗個論述，只要買到樓有錢揾就冇問題。
其實咁講某程度都啱，
不過喱個制度下，一個咁無能嘅政府，又邊有方法解決民生問題？

個人認為終點係香港獨立。
但條路好模糊，唔知點行。
制度以內搶佔陣地？制度以外武力革命？定係靠外力令中共如蘇共般倒台？
其實五大訴求都其係另一個中途站。

班垃圾一邊講報仇、革命 一邊對黑警俾心

一向攬炒巴 同gay巴最高質 先破後立係香港唯一出路

留名g持

我諗你想講最小公倍數

好文 推

諗住埋頭揾錢可以獨善其身
其實只係財閥嘅奴隸

講得好好
但之後要點做

十卜

推，講得好好

唔覺傻佬，終於睇到高汁長文

的確好似巴打咁講
光復香港時代革命
呢八個字係呢半年多左好多人講
但係五大訴求暫時都仲係公民社會既最大公因數
所以呢篇文先咁值得推俾更多人睇
每個人都應該反思一下
我地到底要革乜嘢命

認同 其實場運動已差不多完了 已走到樽頸

我睇完都係唔明
姐係樓主覺得大部份嘅香港人都睇唔到而家香港風光嘅背後其實好污糟？

有咩證據支持你喱個觀點呢
就算真係大陸人寫 同篇文有冇point 其實冇衝突
何況我信gay礎巴 佢出心出力搞三罷 佢唔係香港人 邊個係？

好多人仲未明依家香港係俾中國殖民緊，係殖民....唔係咩五大訴求，唔係「訴求」解決到嘅嘢

我地係要「解殖」，「香港人」已唔係一個身份認同咁簡單，而係一個「民族」

民族自強，脫共解殖
香港獨立，唯一出路

呢十六個字就係「光復香港，時代革命」嘅真正意義，當年天琦係咁樣相信，我希望大家跟到佢嘅諗法，唔好再話佢行得太前

大家可以起我底，係我7.21叫大家開始嗌光時，抗爭已經半年，希望大家諗清楚，我地抗爭嘅原因係咩

肯定唔係反送中，肯定唔係警暴，而係我地對手足嘅愛、我地對香港嘅愛，而呢份愛承載嘅就係香港民族嘅國魂，梁繼平口中嘅想像的共同體

革文化的命，我就係啦
不過香港社會係比較現實
係香港做傻仔係唔容易
都唔知條路可以行得幾遠

巴打留意咗你好耐
出親都係有用文多謝你

或者我地今次真係贏唔到，件事會慢慢掉淡，會有好多手足被清算

但只要記住我地係為咩而抗爭，係為咗香港整個民族而抗爭，我地只會越戰越強，他朝有一日一定可以報仇，一定可以煲底相見

波羅的海三國俾人統治、殖民咗咁多年，佢地就係憑住呢份對民族信念，一代一代咁堅持落去，最終等到自由民主嘅一日

連登會打咁長既文咩

咩都唔做得 一開始各有各做 你唔知呀

認真文推

對準目標
知唔知點解呢排活動少咗人？
唔單止係文宣不足
仲係因為大家冇解釋點解要咁做
次次叫大家出咗先算
唔通真係鳩鳩下企喺度就叫抗爭？

睇晒推一下

終於有人同我同一個諗法
城邦論始終無辦法限制共匪侵擾香港

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

加油呀傻佬
我地有睇

革佢老母命
推翻政權只會係其中一步

就係因為啲官員廢，所以大家先會咁追求民主
好似新加坡咁，雖然都算獨裁，但因為民生做得好，所以反對聲音少好多
我覺得其實張建宗個理論係岩
但個問題係覺得佢哋都冇心解決民生問題又做唔到野
上面有巴打講得好岩
民主係防止昏君
有明君係唔需要民主

靠情緒主導嘅運動好難持久，呢個係我地需要正視嘅問題，黃色經濟圈係一個好好嘅方式解決呢個問題。時代革命嘅精神亦都應該要改變大眾嘅生活方式同習慣，窮則變，變則通，半年嚟我地不斷轉換方式係為左唔俾對家捉到路，呢個都係運動可以持續嘅原因之一。
呢個冇大台嘅運動嘅缺點就係陷於被動，當政府將我地軍嘅時候，大家都會齊心協力，但當事態冇咁嚴重嘅時候就會冷卻落黎。我地應該諗嘅係，有咩可以由生活做起去抗爭，將抗爭融入生活，鞏固黃色勢力。

好文要推

辛苦gay巴，推

武力真係點練都差太遠，
最多輔助，最重要係外國，
外國戰線直接影響經濟，
經濟崩盤先有機會內亂，
到時罷工加勇武先有勝算。

學生點一定要學好外語。

借share

真點高質

好文！
呢場革命我覺得唔係幾個月會打得完，而係以年計，所以心態好重要。

看看台湾，以前返攻大陸，後來富起來，大家豐衣足食，不思進取，看來赤化不遠矣！

個個人生活背景唔同 所領受到的也不同

立體去了解香港的現況 當然係最理想

又要有咁上下分析力 就更加難

包容 我相信社會需要唔同層面的共存 不同層次的革命

不嬲冇嗌

張建宗成日鬼拍後尾枕講咗半句人話
你講起新加坡
就諗到新加坡雖然獨裁，但始終由新加坡人揸莊。
反觀香港，談不上民主，仲要係中共揸莊，真係借香港揾錢就算，冇必要對香港好。
香港人幾時可以揸莊

再推

首先要令普遍香港人要覺得有揸莊既必要同有人出黎夠料擔呢支大旗

個灣做乜鬼

認真，港英時代關我Q事咩依家？

曱甴近平推

葉問個仔學校打交被趕出校，佢自己又確診cancer
飛去美國幫仔搵學校，華人受歧視欺凌，葉問制止欺凌，得罪美軍陸戰隊軍官。李小龍美國出書、收鬼佬徙弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍有美軍徒弟想將詠春引入部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓。美國軍官同時派人打傷大量唐人街武師，搵移民局拉人。最後葉問入軍營挑機，打贏軍官。最後放棄個仔留學計劃，親自教個仔詠春。最後病發身亡。

講得好好
的確要推翻既係個制度
唔單止於五大訴求

其實真係好心痛 眼見好多人都係如常返工放工
但每次去放工後既集會 仍然覺得香港人仲有好多係有良知 有心

係度希望大家繼續努力 盡做
希望個心仍然會保持住個團火

冇大台係咪反映香港人覺得目前未有人有資格做喱個位？
不過樂觀啲諗，今次其實培養咗好多人嘅政治觸覺

巴打你寫架篇文？
講得好好喎
我好有同感呀

睇到想喊 真話要大推！

好多人無諗過革命既意思就9叫呢個口號

樓主係好中point，口號係人都識嗌，明白既人真係唔多，都算

大把香港人思維上太單一太依賴制度之下既控訴

呢頭屌完個政權乜乜，轉個頭就做返平時咁

大部分人都係表態係黃，但行動上都係一隻港豬

認真，中共一直滲透香港，喺官僚體系入面，喺立法會入面，喺人群入面。香港人唔生仔，好快俾大陸1日150個溝淡哂（好彩都唔定個個都聽大陸話，接受香港教育後，當中都會出到好似天琦咁嘅人物），所以長遠嚟計一定要守住人口同教育呢兩關。

講得好好，推

咩嚟？ 毛語錄？

多謝巴打發警世文

Gay礎巴究竟咩來頭

呢個真 唔係場抗爭冷卻 更多既係我地仍有部分人諗得唔夠闊 因為香港既問題已經唔單單係五大訴求咁簡單

多謝你

革自己的命，才能革時代的命

我做個會睇既傻佬

支持。我睇晒

知道真相之後，可能會嚇死你

其實

我係

一個

普通人

就呢場運動而言，表面上冇大台的確係最好。每個人都會盡自己能力做自己相信既野去爭取五大訴求，逼每一個想成功既人思考，討論同做判斷，呢啲都係民主社會必要既公民質素，所以呢場運動真係對香港人係一場考驗黎。

但假如一日真係有真普選，我都唔知邊個真係真心為香港人服務，邊個有抗壓力做香港人同北京既磨心。

依家我諗深一層，我開始認同天琦同一啲手足所講：「獨立係唯一出路。」

香港人自己默默係心底為自己set條底線
不斷話自己有包袱 然後固步自封
最可怕嘅係口入面一直叫住時代革命
空口講白話 難怪黑警都睇唔起

但係到底要點做先可以改變到呢個歪曲晒嘅社會
現實係好似樓主咁清醒嘅人喺香港只係少數，始終要有一個事件去激發其他人注意佢哋先會意識到樓主所講嘅嘢

真係巴打你寫？

好文 推
理大之後大家都好辛苦
精神壓力都好盡
樽頸 只係我地一方
支共港共就係想拖死我地

令到我地心死
所以手足先搞好多和理shop行動 集會

最終真係要真。罷工先有曙光

if we burn you burn with us

咩都唔做 連工都唔做

屌你老母 中共

膠po就萬幾個正皮，警世文就得咁少人睇

對呀清

做咩呀，好出奇咩

甴近平

改做

光復香港 革命時代

極高質文

我覺得要清醒嘅大家都講得出自己想要乜 然後先可以感染身邊人 可以睇下我之前既reply

我地要推翻既係所有野
只有由頭黎過
先可以重回正軌

我地一直都係政府既大話之中長大
成個香港根本就係唔正常
所謂既繁華同生活富裕係建立係壓榨數以百萬計既奴隸之下
基本上係香港連衣食住行都好唔合理
剩係香港冇工會同包攬訴訟就已經好撚痴線 成件事對基層一啲都唔合理
成個香港都好似係為左有錢佬而打造一樣 所有野都係對佢地有利
最恐怖既係竟然有唔少人習以為常

而我地就係要改變呢一個咁唔正常既環境同制度
而唔係單單係因為仇警先至出黎
咁先係光復香港 時代革命

巴打非常認同你講嘅嘢
除咗五大訴求，香港一直乜都唔係
有無數無數嘅問題存在，
但大家只會視而不見
冇夢想、地產霸權、 填鴨式教育、工時極長等等
完全係一個已經窒息緊嘅地方

但係又好似無能為力去改變
藍色老竇成日都話中共一直都會係背後操控一切
佢話我哋冇辦法改變

其實好想問我地係咪真係可以改變到
而家嘅抗爭好明顯真係係一個疲勞嘅階段
如果冇突破，可以點樣救自己嘅香港

樓主寫得非常好。可惜推唔到

滿足到一部分人嘅生活需求 而好多低層次嘅人唔渴求更多 自然唔會走去革

睇咗巴打你第18頁個reply，講真我覺得我哋需要一個新嘅政黨去代表呢類思想嘅人，雖然話泛民/民主派喺今次運動進化咗唔少，但係佢哋始終仲係停留喺舊框架入面唔會去接受呢啲思維

係，以後po膠post見一個block一個

巴打寫得好好，精簡、濃縮晒香港67年之後既重點，我想講嘅嘢你都一一講出。

利申: 香港研究jj

香港警甴 時代垃圾

文長, 讀曬, 再諗一諗, 的確係咁既一回事

好清晰

推 寫得好好

多謝你打呢篇文出嚟
確實有好多香港人未明白呢句口號點解，而每次我嗌嘅時候心入面都會覺得好沉重，究竟呢句口號對大家嚟講係咩一回事呢

反省下啦香港人

大家記住攬炒係

1. 罷買

2. 必需品用黃店

3. 和你SHOP

4. 買貴嘢/ 名牌用海外網購（唔洗比香港名店賺，重順手銷佢幾皮港元外匯）

唔好顧住玩黃色經濟圈搞到唔記得初心

推推推推推

gay巴
hug

香港人到底反抗緊咩野

推
五大訴求看似很遠

因為

五大訴求從來都唔係起點
都唔係終點

好長，不過睇哂

多謝Gay 巴
已share 去fb

睇晒 樓主一語中的 時代革命之前就要革左自己先

認真睇曬全文
正評推

寫得太好

講得好好聽
但，停落嚟，剩返幾多時間會變新疆？

所以一直無嗌過

我睇曬 每一個字
講得好岩 恕我直言 真係好多港豬唔知道香港有幾多問題
反送中只係加速左揭露香港醜惡既一面
多謝巴打咁有心機打咁多字

好文！

睇過一篇文章，想係度share返其中一段文字
「⋯⋯ 我希望年輕人明白，如果香港的變革需要一整個時代才能完成，他們就不該在今天輕言犧牲。」

全文：

高質文
文宣好材料

其實本身以為七一之後嘅討論方向會慢慢返去政制改革
但點知行到今個月都淨係停留係警暴

正呀，I love Hong Kong studies

// 這不但要革政府的命，革制度的命，革社區的命，革關係的命，革文化的命，第一步我們首先要革自己的命。//
的確係

呢個風氣真係要改
出發點幾好嘅宗旨
最後變教條主義都係無意思

但現時都係要靠警暴聚民氣

中共唔會做由上而下嘅改革
所以我哋要做由下而上嘅革命

well said
我個人認為其實民主唔一定係最好
我地未經歷過真正嘅民主
但而家嘅制度有問題
所以就要抗爭去爭取我地想要嘅野
如果國泰民安我唔介意行帝制冇民主

香港獨立
唯一出路

散住水革命
不被捕不流血不受傷咁革命

樓主，高質分析，一針見血，拜服

同意終極大佬是共產黨，敵人只有一個

小弟愚見，要成功光復/革命，是輸出革命思想給內地，先有足夠力量推返中共

我反而覺得好多人心底係想港獨，但不敢講，因為我覺得一去到港獨的地步，解放軍會名正言順大屠殺香港人，不論藍黃。

睇哂
有地方讚成
有地方你太唔了解實況
你可以有你既理解
但唔好盲目
一有盲點就會跌落深淵都唔知
土共港共黑狗有幾仆街我讚成
但你都要張開雙眼睇清其他所有層面
咁先可以知進退
掌握到自己最有利既位置
要清醒唔單單代表要否定所有
而係要深入咁去真正了解

認同，時代革命唔單只係五大訴求
就好似由六月初既反送中到依家既警暴問題，其實一直進步緊，往後仲會有更多既問題被揭發出黎，就好似：人大釋法、選舉制度等等

唔可以鬆懈！

年輕抗爭一代同中年和理非係有明顯嘅思想斷層

你嘅point係？

推推推

哈哈哈哈 到而家先黎諗自己叫左成半年嘅口號係點解同點實踐？無咩野我出返去先

最慘係有人信咗，真係坐言起行，但發現原來得自己係會落手落腳做，久而久之，就好似狼來了咁，冇人做。

短、中、長期目標係咩，呢樣要集思廣益下，做到咩程度先達標
有左目標行動上會清楚啲，依家搞黃色經濟圈/工會其實就係打經濟戰，有錢/經濟利益先可以增加bargaining power
最後要有咩成果出黎？
短期係警暴問題/釋放義士/2020普選立法會，咁中期可以係雙真普選，長線可能係脫離紅色資本/獨立
惟一問題係要提出同整合到一個大部分人都認同嘅目標，而大家根據呢個目標去各自努力
另外如果近期文宣太集中警暴嘅話就要俾啲意見同方向文宣組，等佢地可以加番啲eg. 人權法案要求2020真普選，否則會撤銷獨立關稅區地位

勇武到樽頸嘅話，就轉方法，唔好成日用同一招/突然用番舊招，和理非其實都好多冇被捕風險嘅野可以做，最緊要有人提出同實行
琴日先見到話要塞死商場屎渠

悲但真

其實好明顯志在分化同屌醒手足文
文字表達都唔同，屌醒手足係講埋解決方法諗深一層，可能我以前睇熱狗文多，易聞到陣味

好文令人反思

警暴出現，係因為黑警有權力？
佢既權力其實係來自槍械
但點解警察一定要有槍？

而當人民同黑警既武力唔對等既時候
兩邊武力升級，到最後點都係人民蝕底
黑警呢個時候就會食住上
衍生警暴

暫時只係答返警暴呢點

一直都係咁諗
抗爭要由生活做起
因為不公義已經滲透各個層面
但係最on9係真實生活咁諗 人地都係當傻仔
唔係話以前 講緊而家
講緊好多呢個運動標籤為黃嘅人
唔好誤會 不割席
我諗佢地無錯 我咁諗都無錯
有咁嘅諗法而先去抗爭嘅人係少數
至少係可見嘅未來都會係少數

呢樣野要深耕 而且要更加多資源去做
先可以改變全港嘅抗爭文化

呢一刻記在心內 繼續做野
手足加油

革自己的命，無錯

呢句好真實

面對現實 香港一早變咗樣

的確要明白自己想香港點樣光復，先至會知道自己企出嚟嘅意義，單憑用警暴嘅仇恨同怨氣動員，只會被政府牽住鼻子走，而且信念嘅堅持一定會比一時嘅情緒維持得耐

幾個月前嘅我都仲係覺得獨立冇可能 諗嚟冇意思
經歷咗喱段日子 先發覺唔去諗就真係永遠都冇可能

當然唔係要所有黃絲一秒鐘由不獨變支持
不過都好想由同路人着手 逐少逐少説服佢地

喺呢個post truth era大家都只係相信自己，加埋social media嘅同溫層，會令到人覺得大部分人都同自己諗法一樣，所以一見到檢討就會下意識覺得人哋係搞緊分化。
要不斷提醒自己，世界上係唔會有同自己思想完全一模一樣嘅人，所以有唔同意見好正常，be humble

難得呢度仲有高質文
推

所謂時代革命，是我們認識到香港的沉淪，認識到時代的邪惡，於是我們必須起來，拯救自己。

警世

有時睇分化post反而會諗有地方被人地捉到代表做得唔完美，應改善

聽住收音機播嗰啲政府api
乜嘢重建香港、交通燈好重要、唔好阻住警察做嘢
就警剔自己 當權者其實隨時可以換個narrative 竄改記憶
再好似以前咁 不加思索地接收資訊好危險

推!!睇標題以為係ON9文，睇落先發現好有價值好值得細閱。

正正係呢個環境孕育左咁多藍絲港豬

我覺得要獨立都要考慮一啲好基本的問題，香港的經濟近年已經被中資入侵左，齋講股市金融，香港同中國已經好難分割，如果要完全獨立，必須要找到可以自給自足，發展經濟的道路，可能係要着重返一啲產業，例如製造和農業。
呢啲嘢係短期內係好難搵到一個方向，但宜家大致已經有一個初步共識，就係發展黃色經濟圈，將一部分藍店，甚至中資踢出，再慢慢取代佢哋的位置，但佢哋資金宏厚，係咪咁易離開呢個市場？加上，黃色經濟圈裡面的錢，一定有一些無可避免一定要流入中國/藍店/地產，所以現階段，真係一定要齊心罷買，罷食，慢慢一步一步做，而且呢樣係成本最低的方法了，不會流血，不會被捕，但成效係要長時間先睇到，而且要長時間堅持。

手足
我有睇哂

呢個根本係長期戰
革命唔會一蹴而就
我哋係要不同方向去做
散播革命種子
擴大自己圈子、放眼終極目標

就係扳倒呢個港共政權

好文 推啊

都係果句，香港人太醒，醒到呃埋自己

推好文

呢篇文主要係講d 心態上既野，唔係講咩實際行動。不過我覺得係連登少有既高質文黎。

太多人情緒主導，所以當無咩事發生，果堆人又會過返「正常」生活。無心態上既轉變，就逼住一定要有人犧牲去換保溫。
無論你想定唔想，成個運動都係持久戰。情緒雖然重要，但無可能永遠支持住堆人做野

另外，假設大家真係得到左五大訴求，甚至成功民主化，但係若果心態無變，其實好容易之後會再引狼入室。大家係想換個「統治者」，定係真係想「香港人」話事?

點先係「香港人」?「香港人」代表住咩價值? 其實都係大家要諗既問題。

睇到喊

Push 好有道理 思考一下我地究竟係想要一個點樣既香港

我覺得寫得好好
到而家我都未見到對家除左蝕錢之外反對今次運動既理據
到底幾時先醒

移花接木 出自泛民把口真係好撚噁心

推 巴打啲文筆好好

講得好中 到底我哋為乜爭取緊乜

推 醍醐灌頂

光復香港，時代革命
對於我嚟講係一個好沉重既口號
要需要付上血汗代價
如果閣下尚未準備好自己心生

建議唔好隨便嗌

幾時先可以無p牌。。。。

寫得好好，謝謝你讓我們反思

口號黎姐 唱歌又要明晒首歌講咩呀?

對於一啲早就知港共政府係垃圾嘅人嚟講
呢篇文冇咩特別需要睇
唔係點解由2014大家都要爭取雙普選
因為玩爛香港嘅係港共政權
而暫時最有效嘅改善方法係真雙普選
當然最麻煩嘅中共點樣干預又係另一回事
今場運動爆左批人嗌「天滅中共」
明顯係因為諗清楚自己做乜

呢篇文最適合睇嘅應該係啲覺得查警暴就收貨嘅人
因為見血先覺得反政府、查警謊嘅人根本未睇清局勢

我覺得內文係幾好
不過好似地圖炮咁講曬嗌口號嘅都係未瞓醒咁

只能話，點解有咁多人會重視反修例
就係因為呢部分嘅人明白香港而家咩時勢
而後尾覺得警暴嚴重先出嚟支持抗爭嘅
呢啲人先係最需要我地教育嘅一群

大家從不思想進步 思想開放
有人千方百計買了槍 大家卻說他是鬼
急著跟他們割蓆
警暴出現了 手足被虐待
卻在嘴巴說很憤怒 然後就算了

革命是場政變 是要徹底破壞原本的制度再重新建立新的制度

中共為什麼那麼怕 是因為我們的確在奪權

革命不是單靠口裡不斷說 不單是身體上的準備
更重要是心態上思想上的準備

認真文，推

我最鍾意用呢個例子呢反擊
「 你上幾代都窮開，點解依家先嚟發奮圖強想賺錢」
D藍絲咁鍾意錢，用錢做例子先最容易屌柒佢地
窮咗幾十年都冇錢咪都生存到，咁使乜賺多啲錢呢改善生活

Push
每個人都睇曬佢唔該

【極重要】香港前途 - 終局分析

【解讀英國】如果你覺得無力，不如入黎睇下？

「極重要」《三份英國外交及國會報告》：當代及後世香港抗爭者之啟示

「極重要」連 登 公 投 結 果 ：廢 除《聯 合 聲 明》+ Trump聯合國重點

英國外交部已於2016年指出中國嚴重違反中英聯合聲明
-
外交部承諾有權引用維也納條約法公約終止聲明
-
戴卓爾夫人指出三條條約仍然生效

#南京條約 #北京條約 #展拓香港界址専條
#終止聲明 #重啟三條條約
#脫共解殖 #回歸英聯邦
#重奪主權 #主權在民

全方位抗爭，每個人都要搵到自己嘅位置

叫下口號洗唔洗諗咁多野

Gay巴原來係你寫，岩岩係telegram睇到

你嘅po我都會睇曬！覺得好有道理同邏輯！多謝你成日po長文，應該都要用唔少時間組織再表達出嚟

好文
有人係知你講嘅野，不過行動永遠跟唔到個口，我都分唔清佢係根本唔明，定想用口革命，把口又唔係勁過人

謝謝提醒

如果真係完全壞哂你又點會鋪上黎
實有人睇

其實咁即係咩叫時代革命？

原來同一時間東京都有聲援香港同維族活動

Retweet

狗巴

處巴

睇晒
好文
推

推 雖然路途更遠
但打哂我心裡所想 又唔識表達嘅野
由一開始 香港都係變態都市
香港人就係活係扭曲嘅世界
只有表面上嘅歌舞昇平 但大家又甘於”咁就一世”

講得啱
時代革命某程度上係反思自己
有啲frd叫完口號 繼續睇tvb 食美心
基本上稱唔上為同路人

要黎始終要黎，要面對就冇特避

香港人最需要係思想武裝

大型不合作運動

人係好直觀既生物
要受到社會主義鐵拳制裁先知道發生乜事

或者咁講，有人係無根既意識，極度自利
當香港係賺錢地方

tlbr

P牌推唔郁

#不是劇透 #必須看到尾
#入戲院前你要知的小背景

【無雷】你不能不知道的＜葉問4＞基礎認識

葉問得了癌症，偏偏兒子不學好，在學校打架鬧事，慘遭學校退學。葉問只好接受弟子李小龍的邀請，去美國為兒子申請學校，豈知華人到了美國受盡歧視，處處碰壁。

李小龍於美國出書，收鬼佬徒弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍因此得罪了中華總會會長萬宗華。葉問與萬會長相識之初，因為對於中華傳統武術意見不合，隨即展開了一場詠春對戰太極的戲碼，萬會長發現葉問受傷了，直接收起一隻手跟對方打。

葉問拿不到萬會長的推薦信，無法讓兒子葉正入學。人在異鄉的葉問很想聽到兒子的聲音，可是每次的長途電話都被兒子拒絕接聽，父子關係惡劣。

這時，李小龍的美軍徒弟吳建豪，想將詠春引入美國部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓，挑起了美國海軍陸戰隊跟唐人街的仇恨。

美國軍官趁著中秋晚會把會長綁走，並且打趴了所有會中的武師，找移民局拉人。這時葉問出馬，打趴了挑釁的美國人，美國人又把會長綁入海軍陸戰隊，並且打到重傷。葉問看不下去，認為中國人不能再被欺侮，於是叫吳建豪把他帶入海軍陸戰隊，美國人跟葉問一番激戰之後，再度打趴美國人。

葉問解救了中華總會的貌美女兒若男，但還是無法讓萬宗華會長點頭寫推薦信。

於是，葉問放棄了兒子的留學計劃，決定回香港並與兒子和好，教授兒子葉正畢生絕學，還叫他兒子用機器拍攝。最後，葉問在79歲因癌症去世，畫面切換至徒弟李小龍祭拜，然後開始播放前幾集畫面，包括洪金寶、黃曉明、熊黛林等場景。全劇完。

#不是劇透
#不要share
#share了觀眾便不會購票

呢幾日假期氣氛比較重

家陣好多手足既政治智慧同認識都未夠，好多都係純粹見到啲手足比人打爆頭而出黎，所以要加強一下手足既政治意識，民智要再提高

正如法國大革命之前都有一堆哲學家出黎散播下思想

讀緊書既手足要再睇多啲書，將你既知識同政治智慧傳比其他讀得唔多書既手足聽

負皮
Too long

膠都廢事俾

完全正解！

巴打咩書，參考一下

Gay巴出品 必屬佳品

街頭讀書會 or 傳道會有冇得諗

想喊

蘇共當年都係操縱一切，希特拉都係

抗爭呢一樣野如某啲巴打講係以年計，我地睇外國革命好似好快成功咁，但其實背後思想革命，社會方面都搞左幾十年先導致革命成功（辛亥革命都係啦）

今次抗爭已經好有成果（比我想像中），起碼多左人去留意政治，真係多左人行出黎，當年2016我叫人出去投票啲人郁都唔郁

日後抗爭既方式，我相信重點手法會由街頭勇武轉化為思想革命

五大訴求唔係最終目標，光復香港先係

推一下

好耐都冇係連登到見過咁高汁嘅長文post
連好多留言都值得思考

醒啦，香港人！
大家要去接受「我地由細到大生活緊既呢個社會一直都講緊大話，粉飾緊佢自己，佢一直都喺度奴役緊我哋。
大家唔好忘記有幾多既人係連佢自己俾人奴役緊呢個事實都唔知，佢哋既每一日就只有返工，但佢地連三餐溫飽都成問題。到底係邊個喺度奴役緊我地，或者我應該問到底呢個社會制度喺度服務緊邊個？

咁如果根據巴打咁講，香港要抗爭成功絕對唔係短時間、一朝一夕就可以見到成果嘅事
而點樣變成思想抗爭，長期抗爭以及全民抗爭，又係一個大難題

無可否認今次嘅抗爭係有見到成果，
不過達唔達到我哋嘅要求呢？

我都好希望有生之年會見到香港真係抗爭成功

同埋覺得呢場運動好似缺少一啲領袖人物，每次抗爭嘅組織好似唔多足夠，令到好多手足無辜被捕

哇屌，未見過咁全面既論述講香港既問題
樓主應該知道幾百萬人黎遊行，好多人都醒左
但問題係，香港人就算知道係商業社會壟斷左香港人嘅相有機會造成貧富懸殊社會嘅資源分配不均，但係都要繼續做奴隸
因為我哋冇足夠嘅社會福利政府嘅社會福利少到可憐咁醫療仲要cut埋資源去起高鐵去起更加多嘅大白象工程。
唔係話樓主講得唔好，香港人大部份都要養妻活兒，大財團就係呢個香港社會嘅經濟命脈。
要革自己命，認清楚事實咁又點呢唔通呀真係同你辭職唔做日日喺度抗爭咩？樓主自己都識講香港一個功利主義嘅社會。大家都係為咗自己嘅未來而奮鬥。根本唔係有好多人好似樓主咁有真知灼見。大部份人都目光短淺，你要人出嚟遊行係可以嘅但係真係要人喺革命，咪講笑啦。
香港人個個都好似奴隸咁呀罷工都唔夠膽啊仲點革命啊

大部份人啦比呢個香港社會教育馴服到好似冇得反抗嘅綿羊仔奴隸咁樣你霎時之間要有革命。大家點會去。

不過真係好佩服樓主，成篇文章脈絡清晰，由淺入深論述香港嘅問題！深度清醒好文

完全睇完
但我都堅信五大訴求先
其原因係最重要的最後一條訴求 真普選
至於真普選係中共殖民下的香港會唔會有，香港人是否看穿無獨立＝無雙普選就是後話。

如果無一個直視香港人的政府
你上面所打的問題，需要的政制，社會體系革命係唔會成功

其實五大訴求，只係令到大家唔準起大台，唔比分化，令大家都有同一個目標。

大家都要明白無雙普選，係唔會有香港人想要的野

其實個成果比我地要求仲既差好遠

革命好殘酷，辛亥成功左之後，其實人民既訴求都係未被滿足，人民生活都係艱苦，所以孫中山表示「革命尚未成功，同志還需努力」

我都好想同大家係煲底見，都好想我啲手足無事行反出黎，好想五大訴求全部fulfill 晒，但依我睇條路仲有好長 （但我唔會放棄）

至於領袖問題，其實係既，因為個個人都各有想法，一定要有一個人行到出黎lead 到大家，全中火力，就算美國議會，點都會有一個主席

然而呢一個人未出現（天崎有機會係 the chosen one，但呢一刻未知），我地係需要一個政治家做lead

當然啦，今時今日個活動咁成功，係因為無大台無leader ，或者都可以咁講個個都係大台（題外話，似唔似blockchain 式抗爭）。

咁既做法對個運動持續性係唔錯，因為政府捉唔到人，但都會令場運動end 唔到，唔能夠一鎚定音。

平時見到呢啲TLDR 今次睇曬

高汁文要推

推

有返啲應有嘅嘢睇

唔係淨係要話面嘅，要啲實際思想改革，打破謊言！

可以連埋區議員們搞讀書會（類似《返校》嗰類）

香港人好夕都有走難dna,無根既心態

好L中

佢諗左好耐先答

好難一時三刻講得清
推冧成個刷鞋奶共制度之後個願景要點
所以唔該各位睇緊d候任區議員，佢地會比人睇在眼里

有包攬訴訟政府，黑警同上游財團一早仆左街，賠錢賠到破產

中國嘅新政權？

你意思成功推翻之後？

⚠️更新地點建議：‼️五區商場‼️

香港人自6月以來
走過烈日，步入深秋，迎接寒冬。終於迎來聖誕。

聖誕將至，本來應該普天同慶，全城歡呼。但大家唔好忘記，呢一刻大家仲可以係香港過聖誕，唔駛被送中，係因為：

-超過5000被捕義士
-數不清的暴動控罪
-直接被殺的周梓樂﹑陳彦霖
-無數被政權逼令自殺的烈士
-無數被羈押的手足
- 星火被指涉洗黑錢

如果大家休息下來，安於逸樂。即係大啖大啖食緊人血饅頭！

唔該香港人爭氣！今個平安夜行出來，一齊塞爆晒下面d商場！！

日期：12月24日
時間：7pm至10pm
⚠️更新地點建議：‼️五區商場‼️

-新界：沙田新城市，元朗YOHO
-九龍：尖沙咀 海港城，旺角 朗豪坊
-港島：銅鑼灣 時代廣場

光復香港！
時代革命！

頻道:
公海：
連登post:

我明，香港要抵抗支共始終要靠外力
目前真雙普選係利益最大公因數

多謝樓主花時間打咁長篇文出黎
都係近期少有令人有心機睇哂既長文
分析得好全面
希望大家都可以花時間睇睇
諗清楚 再一齊向前走
香港人 抖夠了！

香港人普遍既心智要成熟左先
否則有得揀都只會make stupid decision

根本好多人都民智未開, 仲驚緊講港獨, 或者覺得港獨無可能, 就走去做埋維穩既角色
呢啲毒瘤思想不除, 我地唔會有好日子過

推 講得好好

其實成日都覺得，大家唔係唔知
明明六月前，大家日日都係到呻緊自己工時長，人工低
日日都講緊自己唔食唔用都買唔到塊階磚
地鐵年年加價大家就年年屌
重有好多咩睇醫生排隊排到2046啊，隔離個大陸人上樓重快撚過你啊，政府每年倒幾廿萬億落海啊林林審審大排野
大家冇理由唔知係邊個造成嫁wo，因為大家每次都鬧岩人嫁
所以我覺得大家唔係唔知，而係未窮撚到仆街
未去到山窮水盡，人係唔會肯放棄曬自己原本擁有既果少少野

一定要推

好認同 我都想有個學術交流既會 每條戰線係唔同範疇都可以認真討論同檢討 而唔係學連登po d垃圾文沾沾自喜 再唔係就屌人地做得唔好又冇建議

嗯，其實黃營之間都未有共識

8、9月初面臨遊行同街頭唔work嘅時候，我連叫句口號都好灰，心諗叫出黎好易，但怕自己根本做唔到

Tui

運動要繼續落去 要更多人明白如果唔抗爭 香港只會沉淪得更可怕

好文必推，Gay巴 we trust

有同朋友討論過關於香港人嘅問題
歸根結底，係民族性嘅問題。
請大家思考下，香港人，究竟係一個民族，定係一個單純嘅稱呼？
香港呢個地方奇怪，我地崇拜嘅嘢，多數係來自外國，包括西方國家，日本，韓國，新加坡等。甚至近年有包括埋中國，例如綜藝節目，遊戲，飲食等。對本土文化，產物毫無興趣。
我地雖然口口聲聲話香港人，但係自己對呢個對方嘅感覺係點？我地鍾意嘅，冇一樣嘢係來自香港呢個地方。甚至係自己嘅伴侶。
好簡單一句，同樣條件下，一個鬼佬，一個香港人，你選邊個做伴侶？尤其係我地呢代人，你嘅選擇係咩？
我地講自己係香港人嘅時候，只係單純想同中國人切割，想人地覺得自己唔係香港人。但係，當談及香港嘅時候，自己一心只係想快d走，去其他地方生活。
當你認為香港人係一個民族嘅時候，就係真正革命嘅開始，因為你會無法容忍呢個家比人如此糟蹋。大家會團結，甚至犧牲生命，來保護呢個家。
所以各位香港人，你地要思考，你地究竟係一個民族，定一個稱呼？唔好理中共點標籤，話你港獨點點點。

推好文！

以前d人弱智唔爭取，完。

推
其實有時見到要用開花“續命”根本就治標不治本

運動會完？我完全唔覺得咁輕易會完
等個政府有一個月21號會唔封元朗就真係完啦

思想上嘅建設更加重要

推

跟住睇下出面個個post都話完咗完咗
今日集會，24聖誕遊行，11遊行
完？

咁脆弱嘅心態不如去做番港豬算
唔係次次開花先叫有做嘢

睇下攬炒巴一直都未放棄
連登仔就因為吹唔成開花就完啦完啦

so sad but so true

我無野再補充

推呀屌

根本就係要港獨先解決到問題, 都過左半年啦, 好多人仲幻想係中共操控之下可以爭取到啲野。有咁多手足被自殺同被捕,最後都係得個撤回送中條例, 係一個本身就唔存在既條例呀！佢要同你玩,咪慢慢推啲惡法囉, 每條又用半年抗議, 睇下我地捱得幾耐。

就算真係爭取到咪又係任佢玩, 我又唔信到時爭取到五大訴求, 啲人就真係好開心咁煲底見。

你寫既主point同我近牌寫既一篇短評差唔多
呢種schizophrenia 源於結構同價值既一d矛盾
跟住可以從action-inaction 既角度諗吓香港人既心態點解咁幼稚
另外亦可以諗吓革命既本質係乜
香港係咪真係要一個革命
我個人唔同意民主係唯一解呢個點
因為香港既問題係經濟結構
民主可以係一個解
但以香港既social condition黎睇
我唔覺得會解決倒真正既問題
甚至可能會深化
政治上既問題唔係佢冇民主
而係政府太弱 極之ineffective
如果CCP派個有遠見 又有執行上既effectiveness 既人落黎管 (當然 你可以用明君論既問題黎駁)
咁係冇問題 非民主都可以係一個解
要革命就唔單係革個政府
而係革埋個經濟結構 但如果呢樣野係你地想要既
咁你地就唔會schizophrenic 了
民主有樣野好就係佢可以成為一種政治麻醉劑
令真正當權既階級同公眾政治脱勾
咁或者香港人就變到好似matrix咁
不過後生一代都係dispossessed
怨氣依然會響到 唔會因為民主而magically disappear
究竟你地想要既係一個乜野reality呢?
希望你地自己好好諗吓

藍絲們有句打稻草人的弱智批評：「以前英國佬都冇民主架啦，唔見你嘈？」

雖然殖民地既時候，香港都係無民主，但係有非常大既自由度，同埋三權分立，互相監察既英國式良好制度，先造就左國際金融中心既地位

以家香港一步步斷送以上所有我地引以為傲既野，剩下來既香港仲有乜係度

答案：無

有無人而家已經灰灰地

好多手足會氣餒，好似做乜都無用

但係就係因為我地對手強大，我地只係好細小的存在，正正因為咁我地先可以振撼全世界，我地香港人係抗共第一線，台灣係第二線，我地主線任務要connect全世界加入我地一齊抗共，say no to CCP and China Products

我地要加倍努力建立我地個黃色經濟圈，除左為抗藍、中資外，仲係為被捕手足將來重投社會得到支援，手足不是condom，我地要重建新社會黎迎接佢地回歸

另外，仲要攬炒加速支爆，每個星期都和理shop攪到商場做唔到生意

和勇合一，先係我地最大既本錢

好文必須推

所以係要建立民主中國...

儘管叫做大中華膠

不過。。。要去到推翻，有排...

推，由六月開始就諗緊時代革命意思，同埋會唔會五大訴求達成左大家就恢復過去既豬生活，咁樣真係無意思。

其實好多香港人 包括自己都係情緒主導
我地需要既係願景
因為強姦犯殺人犯支共憤怒好合理
但憤怒持久唔到好耐 要搵第二樣野驅使落去

光復香港

其實香港獨立同推返共狗差唔多難度...

因為，共狗一天存在，也不會比港獨

正推

值得一推

香港獨立，唯一出路

推推推高汁長文值得花少少時間睇

6.9 100萬人出黎都只係擔心自己「被送中」
然後由8/9月開始
每次谷到人出黎都只係靠警暴刺激情緒
而唔係真心想推翻政權

香港人從來都未ready時代革命

其實諗清楚咗自己目標之後 所有行動都唔洗人迫唔洗人洗版提

嗰一仗真係好慘烈
當大部份人意識到硬實力唔夠打時 又有嘢可輸時 就真係會冇勇氣繼續

時代革命唔係得個講字
推

我相信，和平手段係港獨唔到的了

又係gay巴鴻文 推

拒絕沉倫 唯有獨立

推呀 遊行得個幾句口號根本交流唔到，同有啲太理念化，人人既時代革命都唔同

等警暴同被自殺只會變得更麻木（嬲又完全唔可以化為力量）

仲有以為區議會選舉贏咗就算

連永續基本法都冇可能，只有武裝港獨才是出路

成篇野去到最後一段先係主旨
人地梗係 too long didnt read la
下次你擺開頭會容易明 d

real as fucj

革命 係建立新嘅香港
唔係以前香港"返返嚟"
因為香港人從無反抗過

唔好成日問人可以做啲咩

自己諗吓工作上、生活上、人際關係上，有咩可以contribute

脫離中共先會見到出路
但係真係好遠好遠

我係咁睇嘅
五大訴求叫做係第一個check point
基於呢樣野繼續爭取final target

雖然依家得1/5

就算所謂反抗都只不過係想爭取返嘅有所謂嘅特權

冇咗六千幾位手足敖整唔死一隻狗

但係擺開頭又唔會睇哂

721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

所以拉攏藍絲係必要手段
以區選六四開黎計
講緊有4成藍絲反對我地
甚至未必個個黃嘅目標/心態都相同
實際嘅需要都唔一樣

毛語錄

lm

要發展番社區，鄰里關係，人與人之間的感情連繫，先可以扭轉一切金錢至上的狀況

同意樓上，尾段放頭會吸睛
Btw立場將呢段做精華了

88直選遊行希望啲藍絲會留意時事

將黃色經濟圈擴大攞話語權得唔得
香港由內到外都係腐爛到仆街
最好各行各業都有自己人公司
其他唔係同一政見嘅公司要收皮
如果唔係即使政制上贏咗
其他方面都唔係我哋控制到
到最後個政府都係佢哋呢班stakeholders嘅奴隸
點解政府可以唔聽我哋講?
因為我哋唔係佢眼中嘅stakeholders
同樣道理即使我哋贏咗
我哋都係要聽佢哋話曬事
但係有自己人嘅勢力嘅話就可以對沖吓佢哋嘅勢力
令自己唔會太舉步維艱
sorry for 1999

你同林奠一樣喎，乜都幻想成港獨

港獨我定義做香港獨立於中國，自己成為一個國家

請問“光復香港 時代革命”點樣有獨立於中國”嘅意味呢？

光覆香港 時伐革命

推
我諗睇晒先篇文再反思會有唔同體會
希望有更多人識諗

推，早個禮拜睇到張建宗，真係把幾火，理撚得你班窮人死

好文一推

Lm

開左1001

推
[隨筆新詩]黎明前 光復後

求作者名
好撚垃圾下
完全係失敗者角度控訴社會不公
所以要推翻政府拎番資源

樓主寫得好好，文字極有穿透力

求作者名
好撚垃圾下
完全係失敗者角度控訴社會不公
所以要推翻政府拎番資源
樓上咁講

睇完gay巴篇文諗到d野
大概時代革命其中一個目就係建立香港民族
冇民族性 我地所推崇既核心價值最終都係敵唔過金錢現實主義

仲有 其實我地依家所做既
唔能夠用民主方式 所謂"一人一票"而達成
覺得錢同生活行先既大有人在
呢個係我認為最矛盾 亦最可悲既位

推 聽日見

禁錯不推文

點解咁少正皮
推

點解篇文沉得咁快嘅

然後有班所羅門當拎美國做擋箭牌
乜依家獨立關你外國撚事

獨唔獨立其實我冇所謂
不過以香港呢個情況
獨立先係唯一達成到篇文入面所講嘅出路

根本以前英治時期有無民主, 同依家爭取民主, 兩者係完全無直接關係. 因為以前無就等於依家唔應該爭取???
問呢個問題嘅人, 應該諗下點解以前無人覺得需要民主, 反而依家就要爭取.

真心講我都開始有啲迷惘，多謝你再次提醒我點解要行出黎

thanks 好有心機

小活動要做 但唔可以放技 要集氣
今個聖誕新年就係放技日子
否則洩晒道氣
連結我地既係苦難
唔係口號

推

認真依家好似冷卻緊，亦有時間諗番呢d根本性問題

反而係擺左開頭唔會明

721 831 101 1111 1112

Bump

呢篇文的確有驚醒到我
多謝巴打

推！！

認真文，推大力啲

冇令對方流血點會革命成功 次次受傷都係自己 點會攪到革命成功

用吓個閪腦都知共產黨殺到落嚟實死冇生㗎啦

就係上一代有錢就移民，冇錢就等死呢個心態累撚到今日香港變成咁

講咩唔知點解變成咁嗰班，根本係蠢撚柒到無藥醫

強文必推

中殖 我一直都同人咁講